幼稚園黃老師入行10個月 月入兩萬變十萬

黃煒炘，英文名阿Yan，是香港3萬多名持牌地產代理的一份子，今年1月入行，由一名幼稚園老師變成代理界「租霸」。租霸之意，當然不是租人層樓不交租的惡霸，而是近期樓市買賣兩閒，七成人觀望轉租，她把握這個轉租潮機會，像打麻雀密食當三番，試個一個月簽成十多單租務成交，但做租難發達，因為做十單租才等於一單買賣。

阿Yan屬「80後」，今年30多歲，她的志願是做幼稚園老師，「我18歲第一份工就是做幼稚園老師」，一做就逾十年。她表示，任職幼稚園工作時間長，加上她本身有兩名兒子，一位小二，一位小三，近七年每天睡眠時間有時只有兩、三小時，長期嚴重睡眠不足下，直至去年尾，身體終於響了警號，醫生建議須停下來，不可長時間工作，惟有忍痛放下幼稚園教師這份熱愛的工作，「都好痛心，好不捨得份工，無辦法，醫生要我即刻停」。

小休兩至三個月後，阿Yan說：「我係一個唔可以唔做嘢的人，不能夠讓自己零價值」，所以就選擇了工作時間較彈性的地產代理行業。「試下入行，唔知得唔得，做落原來都適合我，同老師一樣都係靠把口搵食」。

地產代理僧多粥少，兩成人做八成人生意，阿Yan加盟屯門置安居首兩個月，主要是齋逗數千元底薪。她的第一單生意，是促成邁亞美海灣一宗月租約1.3萬元的租務成交，折賬後分得約1,000元佣金。

近期樓市不利因素多，買家近絕迹，代理靠做租維持生計。有一個月，阿Yan試個促成十多宗租務成交，成為屯門代理界「租霸」。當然，租霸是記者給她說笑的稱號，對於這稱呼，Yan要澄清一點，「其實我不是主力做租的」，最近樓市開始微調，想買樓的人，擔心樓價一跌無幾十萬元，所以有七成人觀望，「但我哋都要食飯，租樓就容易些，上月(8月)就做跑了12單租」，她形容跑到鞋底都「蝕晒」。跑十多單租看似容易，但每個客可能要睇十個盤，加埋要睇過百個盤。屯門以細價盤為主，當每單成交月租1萬元，阿Yan與公司拆賬後，她稱只有「萬零蚊」，只能夠在淡市密食當三番補底，十單租才等於一單買賣，要做買賣先搵到食。

講到收入，阿Yan說，地產代理多勞多得，只要勤力，收入一定多過教書收入，最威的一個月，她試過月入逾10萬元，與她之前任職幼稚園教師時月入2萬多元比較，升幅4倍。但她強調代理收入不穩定，不會月月爆數，好天斬埋落雨柴。但她深信，「一勤天下無難事，再難的事也難渡過，只要肯付出便沒有問題，機會總是留給有準備的人」。

提起地產代理，大家腦海裡總湧現出一大堆負面事。阿Yan不諱言，「經紀形象係不是太好，講嘢可信性不是很高，正正這點，一間屋都有好同不好之分，人亦一樣」，她認為做代理不一定要成日呃呃氹氹，她做地產代理的宗旨、待客之道，就是盡力為客人解決疑難，「我都希望客人同我買樓是買得安心，唔希望在不明不白情況下入市，因為(買樓)落咗定唔係講玩，當業主收定後，想褪就無得褪」。反而阿Yan覺得做地產代理是打耐力賽，本身教開幼稚園，都是要很有耐性和時間，這樣賺佣先賺得開心。

好撚勁咩
我20萬啦一個月

黃老師（圖）

下我地連登巴絲fg 50k起

50K都好拎出黎講

酸就認啦🍇🍇

得成女傭

床單

舊人跑唔到數就屌走晒，整d咁既報導呃人入行

呢個我信佢唔係床單

佢係想講
做教育 教閪咩
幫人炒賣投機最正路
呢招過河濕腳唔係付出攞最多野先正

垃圾標題

收啦MISS

咁就有圖

Miss wong可唔可以養我 識自己去廁所

重口味喎清

1萬蚊約拆到萬零蚊佣?

百貨應百客

痴撚線，倒貼都唔濟

這麼醜的妞...

搵食姐,得眾你咩?唔抵得人有10萬?

有十萬一個月, child登仔比人屌屎眼都做la
係度笑人

吹水唔抹嘴
幼教麵咁辛苦
咁中小學老師咪全部重病絕症 因為無時間休息

行行都辛苦架啦
你估做幼稚園paperwork就唔多?
咁樣比好唔公平

支那大媽旺角唱k
十五萬一個月

18歲點樣做到老師

又唔見醫生律師出呢d 文
出親唔係地產保險就建造業
邊行出鱔稿邊行咪伏

人地都話係得一個月搵到10萬，其他月份可能得底薪
都唔明你地hate d乜

原來係佢 今年年頭都搵過佢睇租盤
睇盤個陣都聽到佢有兩個小朋友 但又唔覺忙到咁喎

一張萬零租盤單 至折到一千。屌你唔撚係一個月開一千張單

叻叻

話佢好誇張囉
行行都辛苦 但佢講到無教訓就好誇囉

認真，入過佢地產舖比佢sell過。
佢講嘢既聲調真係好似社工／小學老師。

80後？

係咪好好口才

我18歲第一份工就是做幼稚園老師

又係讀書唔成既垃圾

唔撚係掛 班廢老收埋收埋貼咁多比呀姑

乜幼稚園老師standard咁低架咩

咁都床單咁重口味？

Maymay pig早晨

同老婆一齊睇樓嗰d 最鍾意搵醜女經紀

旺角大媽唱晚k 月入十五萬！？

現實係咁sorry

Hi door pig
7:19 am

好天斬埋落雨柴

刷牙洗面夠鐘番學

十幾廿年前要求未咁高